<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Последнее слово. Казахстан</title>
    <link>https://kazlastword.github.io/</link>
    <description>Recent content on Последнее слово. Казахстан</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2020 13:01:00 +0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kazlastword.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Альнур Ильяшев (Распространение заведомо ложной информации)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/alnur-iliyashev-22-06-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 13:01:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/alnur-iliyashev-22-06-2020/</guid>
      <description>Я позволю себе встать. Мне хочется в суде сделать это стоя. Еще раз хочу поприветствовать всех, пожелать, прежде всего, здоровья всем участникам данного уголовного процесса, представителям организаций, дипломатических представительств, средств массовой информации, граждан республики Казахстан, которые наблюдают за этим процессом. Пожалуйста, берегите себя в условиях текущего тяжелого испытания для всего человечества в виде пандемии коронавируса, берегите себя и своих близких. В то же время хочу обратить внимание, похоже, что мы становимся свидетелями исторического для Организации Объединенных Наций случая, когда их бывший зам генерального секретаря ООН, придя к власти у себя на родине второй год своего правления ознаменовывает политическими репрессиями и появлением политических заключенных его периода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мухтар Джакишев (Первое выступление)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/mukhtar-djakishev-24-07-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 14:17:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/mukhtar-djakishev-24-07-2019/</guid>
      <description>Господин судья, это мое первое публичное выступление за последние десять лет. Я хотел сказать, что у меня пятый суд, в котором я принимаю личное участие. Первый суд состоялся десять лет и два месяца назад, когда судья объявил мне санкции и арест в военном суде. На вопрос, какое отношение я имею к этому военному суду, он сказал, что вопрос связан с уголовным делом, связанным с продукцией «Казатомпрома» для вооружённых сил. Но, поскольку «Казатомпром» никогда не поставлял продукцию в вооруженные силы, совершенно очевидно, что я спросил, кто и что поставлял.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ася Тулесова (От правды не убежишь)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/asya-tulesova-21-07-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 18:00:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/asya-tulesova-21-07-2019/</guid>
      <description>Асия Тулесова: Я вышла по зову совести. 9 июня у нас объявили выборы. Мне кажется, это важный момент в жизни каждого казахстанца. Мы наконец можем провести честные, справедливые выборы. Но, к сожалению, система наша устроена так, что мы не позволяем реальным кандидатам, простым гражданам, иметь возможность выдвинуть свои кандидатуры на выборах, что, я считаю, очень важно. Именно этой проблеме был посвящен наш флешмоб. Вместе с Бейбарысом мы вышли и говорили: «Ребята, давайте, соберемся и проведем независимые выборы».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искандер Еримбетов (Sky Service)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/iskander-yerimbetov-22-10-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 04:18:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/iskander-yerimbetov-22-10-2018/</guid>
      <description>Еримбетов: Уважаемый суд и участники процесса! Конечно, в своем последнем слове я хочу повторить еще раз: я полностью не согласен с предъявленным мне обвинением. Я невиновен. И дело, которое мы рассматриваем в этом суде, является полностью сфабрикованным следственной группой под руководством Сергея Перова. Также являются совершенно невиновными подсудимые Василина Соколенко и Дмитрий Пестов.
Еще я хочу подчеркнуть, что абсолютно уверен в полной невиновности Михаила Зорова, несмотря на его самооговор и показания против меня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Жанболат Мамай (Отмывание похищенных денег БТА Банка)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/zhanbolat-mamay-06-09-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/zhanbolat-mamay-06-09-2017/</guid>
      <description>Уважаемый суд, уважаемые участники процесса, коллеги, друзья, я уже 7 месяцев нахожусь за решеткой, нахожусь в тюрьме. И за это время на моем пути встречались разные люди. Но больше всего, конечно, было порядочных и честных людей.
Я никогда не занимался предпринимательской деятельностью. Я никогда не работал в банке. Ни в БТА, ни в каком-либо другом другом. Я никогда не был бизнесменом, я никогда не переводил денежные средства в офшоры. Я никогда не занимался легализацией денежных средств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Макс Бокаев (Земельный вопрос)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/max-bokayev-24-07-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/max-bokayev-24-07-2016/</guid>
      <description>Я и Талғат более полугода находимся под арестом за осуществление своих конституционных прав.
За это время КНБ, прокуратура и МВД пытались доказать нашу причастность к самым различным преступлениям, в том числе и к насильственному захвату власти. В ходе нашего преследования ими были использованы все средства из арсенала НКВД 37 года. Вот только часть из них: взлом дверей в домах наших матерей, запугивание, обыски, вторжение в частную жизнь. Но никаких доказательств того, что я с Талғатом нарушили Конституцию Казахстана не найдено, поэтому эти 73 тома дела всего лишь макулатура.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Арон Атабек (Шаныракский процесс)</title>
      <link>https://kazlastword.github.io/posts/aron-atabek-10-09-2007/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2007 00:00:37 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://kazlastword.github.io/posts/aron-atabek-10-09-2007/</guid>
      <description>Уважаемый суд!
Один из краеугольных камней «Шаныракского» процесса – смерть младшего лейтенанта А.Бейсенова, имевшая место во время Сражения в «Шаныраке», 14 июля 2006 года. Всвязи с этим, мы все, участники процесса, должны выяснить полностью все обстоятельства, прямо и косвенно приведшие к смерти человека. Как свидетельствуют факты, А.Бейсенов, будучи и не опером, и не спецназовцем, а следователем – тем не менее, в составе 2 тысяч ментов, 14 июля 2006 года, прибыл в «Шанырак» для участия в силовой, анти-законной, преступной операции по сносу 115 якобы «незаконно построенных» домов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>